% Incluye aquí gráficos UML que puedan servir para la visión de conjunto 
% de tu proyecto.
%
% No te olvides de citarlos a menudo. Para ello necesitas asginarles un
% label, tras lo cual puedes referenciarlos con los comando \ref y \pageref
%
% Se pueden incluir fragmentos explicativos de estos diagramas en la memoria,
% pero recuerda que la memoria no es el sitio donde expones los pormenores del
% proyecto. Ese sitio es la presentación hablada. La memoria es una disertación
% sobre el proyecto en sí. El lugar de los datos son los anexos.

\section{Diagramas UML}
\label{sec:uml}

\subsection{Arquitectura del Juego}
\begin{figure}[h]
\centering
\begin{tikzpicture}[]
    \begin{class}[text  width=4cm]{Controller}{5,0}
    \end{class}
    
    \begin{class}[text  width=3cm]{Snake}{0,-2}
    \end{class}

    \begin{class}[text  width=3cm]{Fruit}{9,-2}
    \end{class}
    
    \begin{class}[text  width=3cm]{BodyPart}{0,-6}
    \end{class}

    \unidirectionalAssociation{Snake}{ body parts }{4..*}{BodyPart}
    \unidirectionalAssociation{Controller}{ snake }{1}{Snake}
    \unidirectionalAssociation{Controller}{ fruit }{1}{Fruit}    
\end{tikzpicture}
\caption{Arquitectura del juego}
\end{figure}

\newpage
\subsection{UML Juego}
\begin{figure}[h!]
\centering
\begin{tikzpicture}[thick,scale=1, every node/.style={scale=0.8}]
    \begin{class}[text  width=7cm]{Controller}{4,0}
        \attribute {Atributos de D-Bus}
        \attribute {Atributos de Red Neuronal}
        \attribute {Atributos de Interfaz Gráfica}
        \attribute {Atributos del Movimiento/Algoritmo}
        
        \operation{Métodos de D-Bus}
        \operation{Métodos de Red Neuronal}
        \operation{Métodos de Interfaz Gráfica}
        \operation{Métodos de Movimiento/Algoritmo}


    \end{class}
    
    \begin{class}[text  width=6cm]{Snake}{-3,-1}
        \operation{+ Snake() }
        \operation{+ getScore(): int }
        \operation{+ increaseScore(): void }
        \operation{+ resetScore(): void }
        \operation{+ getBody(): QV$<$BodyPart*$>$* }
        \operation{+ move(QPoint): void }
        \operation{+ moveAndEat(): void }
        \operation{+ eatAndMove(QPoint): void }
        \operation{+ getHeadPosition(): QPoint }
        \operation{+ initFirstPositions(): void }
        \operation{+ initMovement(): void }
        \attribute {- head: int}
        \attribute {- tail: int}
        \attribute {- score: int}
        \attribute {- body: QVector$<$BodyPart*$>$}
        \attribute {- distances: QVector$<$int$>$*}
    \end{class}

     \begin{class}[text  width=4.5cm]{QGraphicsEllipseItem}{10,-3}
     \end{class}    
     
     \begin{class}[text  width=4.5cm]{QGraphicsRectItem}{1.5,-9}
     \end{class}

    \begin{class}[text  width=9cm]{Fruit}{8,-6}
            \operation{+ Fruit(QGraphicsEllipseItem*)}
            \operation{+ moveFruit(QVector$<$BodyPart*$>$*): void}
            \operation{-randomPos(): void}
            \operation{-initializeFruit(): void}
            \operation{-mulOfFruitSize(int): int}
            \operation{-setPositionFruit(QVector$<$BodyPart*$>$*): void}
            \operation{-samePosition(QVector$<$BodyPart*$>$*): bool}
            \inherit{QGraphicsEllipseItem}
    \end{class}
    
    
    \begin{class}[text  width=8cm]{BodyPart}{0,-11}
           \operation{+ BodyPart(int, int, QGraphicsRectItem*)}
           \operation{+ getPositions(): QPoint}
           \operation{- formatBody(): void}
           \operation{+ BodyPart(int, int, QGraphicsRectItem)}
           \inherit{QGraphicsRectItem}
    \end{class}
    

    \unidirectionalAssociation{Snake}{ min/max }{4..*}{BodyPart}
    \unidirectionalAssociation{Controller}{ mínimo }{1}{Snake}
    \unidirectionalAssociation{Controller}{ mínimo }{1}{Fruit}    
    
    
\end{tikzpicture}
\caption{UML de la arquitectura del juego}
\label{uml:juego}
\end{figure}
\FloatBarrier

\newpage
\subsection{UML Red Neuronal}
\begin{figure}[h]
 \centering
    \begin{tikzpicture}[thick,scale=1, every node/.style={scale=1}]
            \begin{class}[text  width=7cm]{Brain}{-3,-3}
                 \attribute{inputs\_layer}
                 \attribute{hidden\_layer1}
                 \attribute{hidden\_layer2}
                 \attribute{output\_layer}
                 \attribute{mean\_error}
                
                \operation{+ \_\_init\_\_()}
                \operation{+ training(inputs, target, epochs, dbus)}
                \operation{+ predict(inputs)}
            \end{class}
            
            
            \begin{class}[text  width=6cm]{Connection}{6,-3}
                \attribute{dbus\_obj}                 
                
                \operation{+ \_\_init\_\_()}
                \operation{+ getDbInputs(): List}
                \operation{+ getDbTarget(): List}
                \operation{+ getInput(): List}
                \operation{+ sendMove(ann\_output)}
                \operation{+ sendVerbose(mean\_error, epoch)}
                \operation{+ isPredict(): int}
                \operation{+ getEpochs(): int}
                \operation{+ run()}
            \end{class}
            
             \begin{class}[text  width=4cm]{main}{2,0}
                \attribute{brain}
                \attribute{dbus}                              
            \end{class}
            
            
             \unidirectionalAssociation{main}{ mínimo }{1}{Brain}
            \unidirectionalAssociation{main}{ mínimo }{1}{Connection}   
    \end{tikzpicture}
    \caption{UML de la Red Neuronal}
    \label{uml:red_neuronal}
\end{figure}
\FloatBarrier


% Haz subsecciones si vas a poner distintos tipos de diagramas UML.
